還押荔枝角手足阿爆：蒙太奇荔枝角

撰文︰還押荔枝角手足阿爆

如果說監獄是社會的縮影，這裡的人經常說「坐監行得通，出到去都行得通」。我會說認同，但也未必如此，視乎情況吧。

在這裡，他們（其他囚友）愛奉行叢林法則，總之誰惡誰作主，潛意識地認同法案，透過無限大的權力，利用不當手段從而執行命令。他們愛說這是現實，世界想必就是這樣。妥協和反抗，他們選擇了前者，不知不覺的當了那間「大工廠」中其中一條生產線裡穿著一式一樣制服的工人，或是那運輸帶其中一粒齒輪，而他們是無意識的。

他們亦著重物質︰錢、女人、珠寶、跑車、美食……然而當我們談及關於後物質的追求，他們不明所以。簡單說，在他們的立場，抗爭是無回報、無得益的東西。當他們感到價值觀被動搖，不安的情緒本能地反駁你的觀點，說你們的價值觀是錯。

「民主可以當飯吃嗎？」
「半年的經濟不景氣都是『曱甴』弄成！」
「自由有用嗎？」
「若果中國不使用高壓手段管理新疆，倒果為因的恐襲，死傷的人沒有人權嗎？」

我認為我們其實是追求一種對於現狀的安穩，一種看不見但貼身的東西。和平絕對不是靠鎮壓而得來，和平本來就要人免於恐懼。我們追求的是要活在自由而平等的世界，而不是威權下的爪牙。

不自由，毋寧死！

註︰工黨立法會議員張超雄收到手足的信件，經手足同意後，投稿予媒體刊登

原link ：

冇鬼派又想屈鬼係手足，捉唔捉鬼係現場決定

所以呢啲非政治犯咪社會垃圾囉

阿爆加油呀

其實我作為本土派不嬲擁護右派理論多一點
示威，和理非，工會不嬲係左派產物
某情度誰大誰惡誰正確無錯
所以右派理論係非常支持成立黃色經濟圈對抗中共
亦可另中共難以沬黑

阿爆高質 講得好好